\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}
  \bigskip
  \m{}ОПРЕДЕЛЕНИЯ

  \medskip
  \olist {
    {Синтаксический анализ [parsing]}
    /{- Процесс, задача которого в том, чтобы по данной КС-грамматике $G$ и цепочке $w$ над
    основным алфавитом $G$ определить, принадлежит ли цепочка $w$ языку
    $L(G)$ (Если $w\in L(G)$, выдать информацию о выводе $w$ (обычно путем построения дерева вывода;
    Построение дерева вывода может идти двумя путями – от корня к листьям или от листьев к корню),
    иначе, если возможно, указать предполагаемые ошибки, приводящие к невыразимости $w$ средствами
    грамматики $G$).},
    %
    {Класс нисходящих ($top-down$) методов синтаксического анализа}
    /{- Методы синтаксического анализа, при которых построение дерева вывода происходит
    от корня к листьям.},
    %
    {Разделённая грамматика}
    /{- КС-грамматика, если: \fl {
      \sys {
        \ \tpp{1) Правая часть любого правила вывода начинается терминалом}
        \\\ \tpp{2) Все альтернативы любого нетерминала начинаются разными терминалами}
      } 
    }}
  }

  \bigskip
  \m{}ЗАМЕЧАНИЯ, ТЕОРЕМЫ И АЛГОРИТМЫ

  \medskip
  \olist {
    {О способе задать МП-автомат четвёркой (а не семёркой) объектов}
    /{\mnext "Все МП-автоматы в этой главе будут иметь единственное состояние и допускать
    цепочки при помощи команды допуска. Такой МП-автомат задается не семеркой объектов,
    а четверкой: основной и вспомогательный алфавиты, множество команд и начальное содержимое
    стека".},
    %
    {Алгоритм построения распознающего МП-автомата для разделенной грамматики}
    /{\mnext\later
    \mnext Пример:
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.53]{11_1.png}
      \includegraphics[scale=0.53]{11_2.png}
      \includegraphics[scale=0.53]{11_3.png}
      \includegraphics[scale=0.53]{11_4.png}
      \includegraphics[scale=0.53]{11_5.png}
    \end{center}
    \phantom{0}
    }
  }

  \bigskip\bigskip
  ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО

  \olist {
    {О выводах в главе про синтаксический анализ (Замятин)}
    /{\mnext В этой главе по умолчанию предполагается, что все выводы являются левосторонними.}
    %
  }
\end{document}